不赦島結局

inception 同 不赦島嘅結局
次次都有人大戰
有一班聰明人仲要一口咬定結局
最有力嘅論點就係「導演都咁講」、「小說係咁寫」
但如果認定/信服一個結局，意思真係不大
只係人地想講乜自己就收乜
「這就是他媽的藍窗簾」

反而可以諗通唔到版本嘅結局，而又解得通嘅
咁就真係醒喇
（我咁講係想 話認定得一種結局嘅，唔好以為自己好醒，當我撩交嗌啦 ）

尋晚翻睇不赦島
今次係第三次睇

第一次睇嘅時候
去到最後十幾分鐘就恍然
諗「哇 屌你 又嚟幻術？咁open ending啦」
第二次睇
用里安係傻嘅角度去睇，會全部都解得通，
甚至仲會覺得 啲職員嘅不耐煩表情 好好笑。
但咁睇完就好似浪費劇情鋪排，好單調咁
第三次睇
就係用「里安係正常人，由佢入島前就已經俾人設計」嘅角度去睇
都係依然解得通，亦因為呢個原因想開post問下大家

有無邊個位，係大家發現用「正常人」嘅角度會出現矛盾？同解釋唔到。我唔想咁快，又再睇第四次

網上啲評論都好單調，覺得睇明「正確答案」就好聰明，睇到厭
所謂「正確答案」完全唔難理解，唔知有咩好自豪

有無巴打有興趣屌醒我
里安「一定」唔係俾人屈

故事解構(劇透)
(一)
Teddy曾經是一名參加過二戰的戰士，他曾經目睹了納粹集中營頭領由於笨拙的自殺方式，並且讓他在自刎失敗一個小時之後才死亡(壞心腸的他踢走了槍,讓那位首領不能補射自殺)，並且當有一個納粹俘虜由於緊張想要逃跑的時候，他所在的隊伍毫不猶豫地把所俘虜擊斃，所以可知他患上戰後軍人創傷症。(結尾醫生也有交待，還原回憶)

(二)
Teddy的妻子並不是並不死於火災，而是被他槍殺。他接受不了自己槍殺妻子的事實，所以令他人格分裂，分裂出一個正義的自己 - 調查官Teddy。(結尾回憶有交待)

(三)
醫生醫治Teddy的方法有三：第一是用一般方式，即是利用藥物和外科手術，但對他無效；第二是外科手術，即故事中提到的前腦葉蛋白切除，讓人失去記憶，失去直覺等，把病人變成一位白痴，但故事中的醫生們皆反對；第三是Role-play，創造一個病人所臆想出的空間，時間，讓他在這段幻想中逐漸情形，走出幻想，從而真正的意識到自己，於是，醫生們為了給Teddy一個最後機會，所以在電影裡上演了一個「角色扮演治療方案」。

(四)
Teddy在船上時，暈船，不喝酒，就可以看出，他的潛意識裡非常懼怕水，因為他的孩子正是被自己的妻子溺死的，博士請他喝酒，他拒絕，是由於他酗酒導致家庭生活不如意，這點從他結尾回憶裡就能看出來。
來到小島之後，小島上的獄警們如林大敵，Teddy對此不以為言，其實，獄警們防範的只是Teddy本人，因為他就是島上最暴力和危險的重犯。故事初一個繳槍的情節，可得知，Teddy對槍的熟練程度和他的「助手」是截然不同的，因為Chuck並非同事，他只是Teddy的主診醫生。而Chuck對此訛稱他是「文職人員」。

(五)
Teddy在盤問病人情節中可知道其實所有病人也認識他，且非常怕他，正如寫下Run的女人非常清楚Teddy正在玩角色扮演遊戲，問的人其實正是Teddy自己和他的主診醫生(助手Chuck)，但她怕激怒了他們，所以只好支吾以對，並支開了Teddy的助手Chuck(醫生)，寫下了Run，希望他能逃離這裡，因為好心的她希望他能面對現實，而不用進行前腦葉蛋白切除手術。

(六)
醫生開會中的情節裡，醫生們其實正「做戲」提示Teddy是有可能突破並調查最危險的C區，讓他找尋真相，但無意中他們漏了67號病人的口風，證明醫療失敗。

(七)
第一位被尋獲的Rachel 是護士假扮，用意是刺激Teddy自己不願意面對的真相，但失敗。然後Teddy可以如人無人之境一樣進入C區，正代表了他非常熟悉C區。後來跟囚禁中的George對話中可知，George已經明言這一切只是一個針對他的「遊戲」，他只是迷宮裡的白老鼠，Chuck是監視他的人，除非他意識到事情的真相，真正放下他殺害妻子事實，否則他將永遠離不開這個島，即永遠無法從自己的世界裡走出來。
Teddy問Andrew Laeddis到底是誰的時候，George明示了Andrew就是他自己，而且他臉上的那些傷也是拜主角所賜，因為後者曾當面指證過他就是自己所苦苦追尋的Andrew Laeddis，結果是主角不信，反而打到他毀容。明示失敗，結果George只好把最後的一切線索指向了主角心目中的「燈塔」。

(八)
在山洞中遇上的第二個Rachel是Teddy自己的幻想(教授最後有說明，他每晚做的夢的Rachel只是一個幻想，一個關於島上人體實驗陰謀的幻想)，在自己所幻想的世界裡走了一遭的男主角，終於清醒的認識到了自己究竟是誰，事實的真相到底是什麼，而我們也從他的口中聽到了自己對於真實世界的認知。在最後的「燈塔」事件中，一切仿佛已經說明他已經在這種治療的方法下完全康復了。

(九)
電影中最後的高潮是在第二天的清晨，他的主治醫師，也就是他的助手Chuck，坐在他的身旁，卻意外的聽見主角仍舊叫他Chuck，仍舊跟他討論計畫逃離這個島的事，在醫生和院長眼神的交匯中，可以看出，Chuck認為主角的意識還是不清醒的，他們的角色扮演計畫已經失敗了。他們徹底失望，從而不得不讓他進行前腦葉蛋白切除手術。

然後，男主角站起來，說了一句意味深長的話，“Which would be worse?To live as a monster...or to die as a good man.”當Chuck聽見這句話的時候，其實知道了主角的病已經完全康復了，只是，Teddy自己接受不了這樣的現實，他寧願生活在自己的世界裡，寧願在自己的世界裡死亡也不願意背負這那樣沉重的思想負擔而生活著。因此他選擇進行外科手術，To die as a good man，而Chuck最後只好尊重了他的選擇。

唔該晒轉貼
但有無咩意思？

最神都係個ending

正常人，知道自己俾人屈，故意去做手術；
痴線佬，最後都仲痴，俾人捉咗去做手術；
痴線佬，最後好返，接受唔到現實，故意去做手術。

人地比哂證據、電影細節、導演、原著黎證明自己立場你都話人咩懶醒
藍窗簾係指讀者無證據將內文過份解讀 但而家有哂證據既吻合度又高 無咩犯駁位
反而你一個合理counter argument同證據 你先係得個講字喎

咩野得個講字
你係咪睇唔明

有無邊個位，係大家發現用「正常人」嘅角度會出現矛盾？同解釋唔到。

當然 我都真係等緊你呢類聰明人出現啦
但唔係等你同大家講阿媽係女人

想你講下 「正常人」係點有問題法
你講打咁多字，講到半句未

好耐之前睇 印象模糊
唔清楚咩係主流睇法
講返個人感覺 覺得真痴 但又有間歇性清醒
清醒時同意手術

主流？
次次大戰都係有班聰明人話一定係「痴線佬」囉
今次開個topic問 點樣唔可以「正常」又無人講到點唔得

佢盤問個職員果到，個職員飲水果個位好奇怪架，好耐冇睇印象唔係好清楚，不過好似係條友扮飲水不過冇拎住個杯，由果到就已經覺得leonardo痴痴地線

有
個痴線婆 叫佢個拍檔斟水嗰幕
斟完俾佢，佢無拎杯飲。
之前嘅討論都有截晒圖
當時我都有覺得怪

但我今日睇嘅時候
會覺得好順
因為對方係 病患者

個問題係leodardo冇即刻challenge佢，因為果陣佢既角色係staff，leonardo見到係應該要覺得奇怪，所以我覺得佢冇左正常判斷能力

佢都知佢地係痴線 點會challenge佢呢
你記唔記得 佢對上一個訪問嘅係個痴線佬
佢無咁畫畫 迫癲佢添

里安係知道佢地痴線

你應該啱，我記錯咗佢係staff黎

我第一次回想都搞錯
俾啲截圖 引導咗思考

我都係因為今日用「正常人」版睇
完全搵唔到bug先開post

真心 如果Leon係癲
山洞個part點解釋

痴線版本，有兩個講法
1）比較多人講嘅係，全部係Leon FF
2) 個女人係職員安排，配合Loen嘅思維做戲

你up乜柒野呀
係咪弱智嫁

我唔滿意解讀？
我又幾時講咗啲咩 「簡單同客觀嘅野」
又幾時 「要助你認識故事」

當你文盲我就問多次
有咩係用「正常人」嘅版本解讀，係會出現bug/矛盾/唔通順...等等
因為我發現唔到，所以上嚟問有無人會發現到。

殘體慎入

睇咗好耐了
我係問緊「正常人」有無bug

乜撚野正常人 你想講佢唔係真探長 都唔係病人扮探長？

乜撚野
你唔明就唔智推論到真探長啦

第三次睇
就係用「里安係正常人，由佢入島前就已經俾人設計」嘅角度去睇
盲嘅咩你，一早講咗啦

你鍾意嘅咪繼續用「真探長」去解說囉
解到未呀，講咁耐都未入到正題

睡前一推
真係麻鳩煩
我都特登開post時候打長啲
想過濾走班蠢人

點知第一個留言就
又貼多次「精神病」版本
大佬呀，n年前嘅解說駛撚你貼咩，
個個都識google啦
「算，我都客客氣氣問你有咩高見」

屌喇星
原來真係盲嘅

你地個腦，如果真係諗唔到非「精神病」嘅解說
其實唔駛覆嫁喇

咁你可唔可以講下一個正常人 點樣俾人設計佢入島查案 ？

你自己重睇啦 問問問
佢同佢拍檔避雨 提過一次
入山洞又提過一次

你個腦轉唔到就唔好入嚟啦

你次次睇都有新睇法 咁眾人皆醉 不如重睇多次 試下用外星人角度黎睇？

補充多少少啦

套戲係有小說 03年就出嫁喇
套戲係10年上

小說得一個解讀方法
電影拍出嚟可以有兩個解讀方法，就係佢神奇嘅地方

如果你係停留前者，無所謂。你上一頁就得。
如果你係諗到後者，可以一齊討論。
如果你係反對後者嘅就一齊傾下bug位。

開post咁耐，得一個講「飲水」位
仲要有弱智貼個前者出嚟，真係嘔血

希望訓醒有新野回覆

得啦文盲
人地講咩又唔明，照貼；
套戲講咩又唔明，仲問....

除咗撩鬧交，仲有無野真係講到？
無就走先啦

仲有 唔係我眾人皆醉

套戲不嬲都有 兩個解讀，唔係我作出嚟
有腦嘅觀眾都會諗到，只係你盲毛，只明一個解讀

有兩個解讀因為係martin個拍攝手法引觀眾以為leonardo俾人屈呀嘛 但最後咪又係得一個解讀

阿文盲先生
你仲係睇唔明人講乜

如果你係第三種就講低有咩bug位喇
唔好講其他廢話喇

最後醫生搖晒頭係咩原因， 如果佢係比人設計

有睇making of 嗎？
導演話其實Teddy 本身就係精神病院入面嘅病人，所以唔存在兩個解讀

因為要屈一個人做手術 唔需要咁花功夫 打暈佢就可以 要咁花功夫 應該係想醫佢 而唔係逼佢

inception最近都出咗結局解讀啦， 個蝙蝠俠管家話問過導演其實演結尾果幕應該係真實定只係李安個夢， 路蘭同佢講， 只要主角老豆在場（則係佢）既場景都係真實

首先個導演一開始已經知結局(痴線佬) 再就住(正常人)咁拍出黎既原因 係因為要令觀眾感受到 痴線佬知道自己係痴線既係好難好難 點分正常?/痴線?

佢拍出黎 令大家諗多啲 究竟佢係俾人屈 定係真癲 而佢好成功 大家有得諗之外 都搵到答案(佢最後同院長既對望 如果佢本身係正常既 院長個眼神唔會咁遺憾 因為院長令佢由癲變正常但佢都決定要做手術)你要解讀佢為正常人咁你係浪費哂導演既心血

因為搞咁大場龍鳳都洗唔到佢腦

你諗多咗喇
而家係作為觀眾欣賞完套戲之後
你仲做唔做到多一步

再簡單啲講
你係第三種人嘅話，講返bug位就得

你都捉佢去做手術啦， 點解會因為佢無洗到腦而失望搖頭， 仲有， 成套野主角講得出live as a monster or die as a good man依句先令到職員知佢變返正常， 咁之前一路都唔洗咩搞一大輪令佢變返正常

今日再補充一點啦
禪語有一句去形容思考

見山是山，見水是水。
見山不是山，見水不是水。
見山仍是山，見水仍是水。

第一次接觸套戲
大家會係第一層

當大家睇第二次/小說結局/導演的話
就會係第二層

而家我係問緊
做唔做到第三層
而呢層係無咩「正確答案」
只有做到定做唔到

如果你係覺得「唔可以」嘅，里安一定要係「住咗兩年嘅病人」。

咁你就去話俾大家聽有咩bug位，所以佢一定係舊病人。
而唔係講返其他野

所謂「正確答案」已經有咗好耐
唔駛特登再copy喇
當然我都唔介意，麻煩咗巴打去幫忙啦

仲係唔明嘅話
最最最最簡單去問一嘅話

你唔好理咩山山水水
當係我建基於呢套戲去做條iq題出嚟去考大家啦

「假如里安唔係住咗兩年嘅舊病患，套戲會有咩bug位出現」

因為佢地想「洗腦」
「洗腦實驗」失敗所以失望

你嘅論點其實可以更進一步添
「一鎗殺咗佢咪唔駛搞咁多野囉」

Inception 都可以唔駛做
綁架佢咪算囉，反正都捉住咗佢

仲有一點
佢唔係捉里安做手術
你重睇多次，或者理解多次呢一句

係里安自願去做手術

紅字人地真係講得好好,本身電影故事設定就係男角有精神病,精神病院既職員就一直配合佢完成探長治療精神病實驗個角式.

你真係過份解讀咗導演想表達既野,用咩正常人去代入啫,男角開場一上船嗰陣導演就有tips暗示佢係精神病人,解開咗精神病人鎖鏈掛住喺男角後面

你都係翻睇啦 唔好FF咁多
無野掛佢後面
只係船上面 就有唔同刑具鎖具

都係果句啦
你真係唔明我問乜
就當我作條iq題出嚟考你
你唔識答，可以上一頁嫁喇

樓豬你係唔係現實版teddy
因為你要分析電影一個劇情，提出另一個解讀完全無問題，愈好既電影應該係愈多解決方式。
但你要咁做都唔係直接跳去結論，話里安係正常人，比人設計。跟手調番轉問人有咩bug
即係avenger3，我覺得後便其實一切都係雷神既想像，佢其實係比thanos船上便己經逼癲咗，有咩bugs?請出招。
一係你就認真詳細講下你有咩理據認為teddy係正常大比人設計

明明開post我都重覆又重覆講「正確答案」
呢四隻字，點解仲有人不斷又loop過

我無本事識整飛機
都有幸體驗到 想整飛機班友嘅難處

係咁講「正確答案」：「呢個世界有樣野叫地心吸力呀」、「人要地上行呀」、「舊鐵好很重呀」

大佬呀
都話知囉
而家就係想問可唔可以用氣流送舊鐵上天空呀
覺得「唔得」嘅，大家咪講「bug」位出嚟囉，
唔駛再講「人一定要行」嫁喇

好難理解咩

你講得好好
點解我地唔會揀雷神FF嚟討論呢？
甚至乎套套戲都可以添

因為咁做係無意思

而呢套不赦島
點解得呢？因為山洞嘅一幕
入嚟所講嘅野，唔駛觀眾自行FF，
全部都係呼應去「正常人」版
用佢地劇情入面嘅解說就可以解讀返套戲

亦套戲最勁嘅地方
當然呢樣野未必係佢有心為之
但好明顯佢係做到

你睇下咁多人只可以話我過份解讀
但一個實際嘅bug都搵唔到

又或者我再講多個細節位

山洞入面可以唔駛提「食煙令佢痴線」
如果職員係做大龍鳳去醫里安，更加唔會迫佢去諗呢點
但點解都仲要提呢？
真正原因可以自行再作解讀

但好有趣嘅一個效果係
佢一提完，就會呼應返佢拍檔船上面第一次見面就俾煙佢食，「被設計」版

真係好諷刺

好多巴打講「正確答案」，
呢排七月節，我在唔同嘅post講無鬼。
都無咁多人講「正確答案」

反而我想問下 一條「IQ題」就咁多人咁回我

你d所謂bug揾唔到係因為你睇三次都係唔知套戲想表達d乜野,你仲好意思話人揾唔到樓主自己細節位一個都冇發現

有bug你就直接講啦
唔駛貼呢條舊link

搞笑嘅係
你呢條link 可能搵到我添

你答到條IQ題就答啦
答唔到就唔好拿返渣沙，直接上一頁啦

樓主覆一覆丫

雖然你1999加你個類比真係亂鳩咁黎，但我勉強理解。
你而家到底係發明左飛機，定未發明想證實可以送舊鐵上天先。
發明左你就唔洗係咁問人，bug係邊？bug係邊？你拎出實證，因為一定有人已經做好咗研究，斷估班飛機工程師唔係用魔法將架飛機昇空挂，跟手又問你，有咩bug?
如果係後者，咁你提出理論，點樣令架機飛起先有討論空間。
如果唔係你機又唔識飛，理論又無，有咩討論空間？

你提到teddy呢個「假名」
就講多個有趣位

結局時，醫生行埋去係唔無直接稱呼佢，因為佢要肯定里安對「自我」係咩認知。
佢聽完里安要去「die」，佢想嗌住里安，唔係叫佢「真名」Andrew Laeddis，而係佢嘅「假名」teddy

佢一直想佢做Andrew Laeddis
而佢都驚覺里安呢句說話
但竟然行刑前竟然係依然叫佢「假名」唔係真名

幾有玩味

覆咗喇
自己碌下啦

算啦幫你搵埋

你咁問得即係唔會睇其他層

你嘅論點其實可以更進一步添
「一鎗殺咗佢咪唔駛搞咁多野囉」

Inception 都可以唔駛做
綁架佢咪算囉，反正都捉住咗佢

如果你係開始唔再問人有咩bug，慢慢提出你講既細節位建立好你講既結局，大家先有討論空間

我都話 搵到bug就講啦
你覺得一味「正確答案」嘅人會討論

仲講咩討論丫
睇下啲人表現文盲好過啦

至於你講嘅 魔唔魔法
你就真係類比錯誤喇

呢個「被屈」嘅解讀有咗好多年喇
唔係我第一個講
你仲話叫我去「建立結局」
你就真係類比錯誤喇

係呀 你講既都可以 但有分合理程度
因為做大龍鳳設計一個"平民"做手術 係不必要 同唔合理

inception 係有合理性 人地背後成個大財團 綁架佢肉體係on9 冇用 必需由意識改變佢

由一開頭佢坐船有幻覺，同埋個人物設定係死左老婆要報仇既人，我就好難以佢係一個正常人去睇（加上有幕幻覺佢老婆自己爆曬肛，同佢話燒死既事實不相符），但即使係咁喺最尾里安決定做手術之前，我都仍然覺得有一絲機會係被人老屈。

利申我剩係睇左一次，純粹個人體會

Btw 成個post最蠢算係你呢個留言
竟然以為 我係最新講呢個版本嘅人 叫我提出理論俾人討論

不過我唔當你蠢
只係當你係伸手黨啦

字我就唔打喇
「求其」上網搵一段都已經有：

劇情二：
主角原名為Teddy Daniels，妻子是Dolores Chanal，沒有子女。妻子在公寓裡，被縱火狂Andrew Laeddis燒死。在追查過程中，主角透過那位唯一進入過“不赦島”，而又成功逃走的大學生George之口，得知“不赦島”在進行人體實驗，而Andrew Laeddis也被關在“不赦島”內。主治醫生Lester Sheehm與院長Cawley害怕Teddy Daniels愈查愈深，最後會揭破“不赦島”的一切，唯有先下手為強。借Rachel Solando（女性，殺害了自己三名子女後，被關入“不赦島”，但日前失踪）一案，引誘主角到島上進行深入調查。主角不知有詐而前往，卻沒想到，由上船一刻已經是刻意安排，在迷煙（香煙）的影嚮下，主角漸漸地失去自制力。雖然經過重重難關，主角始終沒法有所突破。因為全島上下佈下迷局，利用主角在二次大戰期間的經歷，以及喪兒殺妻的慘痛傷口，配合迷煙（香煙）和各類藥物（偏頭痛藥等），慢慢地侵蝕主角的神智，催眠主角，以使其相信自己是有精神病和相信「劇情一」等事情。如此一來，主角將來所講的所有說話，都會被當作精神病人所講，不為他人所相信。主角在崖邊石洞內得悉一切，但為時已晚。自己深陷“不赦島”，永無逃出之日，只好趁自己仍能自主時，主動扮作精神病，動手術做活死人，to live as a monster or to die as a good man。

係嘅
咁我地唔好用「正常人」呢三隻字
因為由opeing佢食第一枝煙開始，佢就已經唔可以做到正常人嘅表現俾我地睇

Copy多段仔喇
雖然我唔係全部同意個筆者
但我都怕咗某啲蠢人無方向

筆者更傾向於相信劇情二。原因有以下數點特別之處：

１－由船上抽「同伴」的煙後出現二次大戰片段，到出現偏頭痛吃藥後，出現妻子被火燒死片段，再到屋內聽到音樂後，回想起二戰時屋內情景，最後在崖邊吸入香煙後，見到「同伴」「墮崖」等等，都顯示：每次在藥物的影響後，主角都會出現幻覺！
２－在崖洞內，主角醒來時，是女醫生Rachel用手推醒主角的，證明那一刻，主角並不是在幻覺中！
３－女病人寫下“Run”字，若其正在「扮演」整個「角色扮演」治療法裡面的一個角色，無理由要寫這個字，因為一切都是善意的！
４－在他從崖下爬上來，回到室內，院長馬上問其要不要香煙。而在其拒絕後，則馬上拿出煙斗抽煙，並噴向主角！試問一個慣常吸煙斗的人，為何將盒裝煙也隨時帶在身上？其中一個解釋，則是那包煙是為主角而隨時準備的！

無論那個劇情，當中的「同伴」Chuck是醫生身份以及Cawley是院長等等，這些都不容置疑，不同的只是在「劇情一」中，他們是好人，而在「劇情二」中，則全部都是心腸狠毒之輩而已。

我一開始咪講咗船上有男角精神病鎖鏈掛住喺男角後面咯 ,你隻眼係咪生喺屎忽到 ?
依家我發覺你同男角都好撚似,一樣咁鐘意幻想有另一個結局

最好笑係連個男主角最後都醒到 但樓主仲幻想緊

細心睇多層

佢地係不斷塞藥俾里安食，跟手就有「幻覺」
「頭痛藥」就可以話因爲里安頭痛先俾佢食
但煙呢，個醫生都不斷塞俾佢食

答咗你喇
無呀 你自己FF咋
你直情用隻屎眼睇戲

幻想
答到你就答囉
幻想
死淨把口

hkg個post樓主其實出發點其實同你一樣,但人地逐點擊破男角係有精神病,而你就
高低立見

我問緊你有無bug位呀
答到未呀柒頭

駛唔駛cap圖出嚟塞住你把口 ?
自己發雞肓仲話人睇到

重點唔係男角有冇精神病，
男角有精神病呢條線梗係make sense,
如果唔係點叫有兩條線，
重點係樓主問，點解男角係正常人呢條線唔make sense,
你不斷話男角有精神病都答唔到佢既問題

好簡單，如果李安係比人屈

佢第一次發夢見到妻子死時點解無啦啦火災又會中槍?

槍傷點黎?

槍傷一早已經證明佢深知自己妻子係死於槍，火災係個夢由頭到尾都冇燒落妻子身上

套野根本唔係open ending

係，呢個先係樓主要既bug位
如果李安係正常人，呢一幕係解釋唔到

係
我就係想傾呢啲位

呢個位就係我話我唔同意上面「筆者」嘅地方
如：佢老婆係死於佢開嘅鎗傷
不過佢接受唔到先當係放火

成日講高登個post
我好早嘅留言就覆咗

我當年都係咁諗
都俾人截圖誤導咗「水杯」位嘅bug
但原來係無bug

高登有兩個留言 好適合你睇
會argue邊個先係真結局既人都on9
套戲勁既地方就係兩條route都講得通

如果套戲只係得一個結局, 導演洗唔洗花時間兩條route都放D hints呀?
用下個腦, 諗下導演其實想比D咩你睇 你考試答問題都要諗下改卷果個想你答D乜啦

如果你睇完得出一個結論 "套戲既結局只有一個"
好老實講你根本未識得去欣賞套戲

信 official answer 班人覺得唔信班人 '扮晒眾人皆醉佢獨醒'
唔信果班又相反覺得佢地 '唔識欣賞'
又係就黎變月經

其實樓主再睇多幾次 自己同自己討論會唔會仲好

連登咁多聰明人 一定會睇得叻過我

更加重要
我一開始都話想搵bug位
自然想人反駁啦

不過無諗過講到咁明
啲人仲要講面嗰層

導演係蠢人
叫導演出返去啦

啱呀主角其實係正常人 樓主先至係癡左線嗰個 快D入返個島啦唔該

等下次有人播先再傾啦
無人記得啲細節

我試下做下引子

1）佢根本未結婚，佢打咗咁多年仗，無老婆亦都無仔女
老婆同仔女都係政府洗腦洗出嚟
2）佢有老婆都唔會有三個小朋友，仲要分別咁大。
佢長期服兵役先回國，唔會可以生到唔同年紀6至10歲嘅小朋友。啲小朋友係政府用「失蹤女病人」嘅事洗佢腦洗出嚟

3）「老婆」同「小女孩」係由二戰嘅時候，佢遲咗去到集中營，怪自己遲咗所以投射出嚟，政府亦都係用呢點洗佢腦，洗個老婆同女出嚟。

放到呢點
我就停一停再講下我昨日嘅睇法

因為難得上面有一位巴打認真講鎗傷

你地有無發覺
成套戲無乜講兩個仔？只講佢個女呢？

佢老婆嘅鎗傷、女孩怪責里安嘅「遲嚟」
全部都係回應緊二戰嘅畫面
而套戲完全唔用兩個仔去怪里安

其實開post可以有第二個 正常回覆
真係感動到想喊

我都即刻打返段解說

4）有人話點解唔直接搞掂里安，捉佢做手術。

其實套戲提咗唔只一次
佢地呢度就係做緊人生實驗，
做完之後就放佢出去「辦事」
衰咗都無人會信一個「痴線佬」講嘅野

因此成套戲咪就係玩緊洗腦囉
好比問點解要Inception植夢一樣

點開post先可以過濾到啲文盲呢
「水杯」 及 「鎗傷」
講咁耐得兩個有智慧巴打貼題

當IQ題玩下，都好丫
Cctvb又唔會播
都唔知幾時有機會開post傾

ching 你應該一早用以里安比人洗腦/設計既角度講會好d
因為我覺得2個結局（你上面講既假設）既電影開頭，里安都已經癲撚左
所以我地都會圍住正常人依個point講
之後就變雞同鴨講
可能我都講得唔清楚
希望你明

係嘅
我一開始句說話用咗「假設里安係正常人，之後xxx」
有啲人睇得快，或者一睇到「正常」呢兩個字 就無再講其他野了

樓主你算把啦，人地好心分析你聽點解唔係open ending 你又唔聽，一味叫人搵bug位bug位，搵到bug位你又用萬能既“藥物控制”黎強行解釋，不停係到自圓其說，到有人用avenger 3雷神既例子去講你既諗法有咩問題既時候你又唔正面回應，活係自己既世界度，眾人皆醒你獨醒咁

你試下跳岀黎企係其他人既角度諗下啦，咁多人話你諗法有問題肯定係有原因架

你係咪盲嫁懵撚

俾上面位盲俠
真麻鳩煩

盲嘅都上連登 真係難應酬

下下唔認同就叫人睇多次， 我都睇咗三次